中國出言恫嚇 美國會議員(Twitter)聲援台灣

中國出言恫嚇 美國會議員聲援台灣

（中央社記者江今葉華盛頓4日專電）中國國家主席習近平日前提出對台5項原則，宣稱不放棄武力犯台，引來多位美國國會議員聲援台灣，呼籲中國停止對台威脅，美國國會對台支持堅定不移。

美國聯邦參議員甘迺迪（John Kennedy）轉貼路透社報導透過推特表示，中國以武力威脅台灣是應受譴責且適得其反的惡劣外交手法。中國對台灣的挑釁作為危害區域穩定，也顯露中國對全球民主國家的不尊重。

聯邦眾議員迪林肯（Lincoln Diaz-Balart）則一連推文兩則表示，對於中國以武力威脅美國民主盟邦中華民國台灣感到不齒，共產獨裁政權以脅迫、恐嚇與暴力維持政權。中國人民受其政權壓迫太久，中國必須停止威脅享有自由的台灣人民。

多次公開為台發聲的眾議員約霍（Ted Yoho）也推文表示，習近平對台灣的威脅言論彰顯中共加強對台灣民主的邊緣化。台灣合法性不證自明，美國國會仍將堅定不移地支持台灣。

眾議員貝肯（Don Bacon）也推文表示，台灣人民享有民主與人權，在中國死守共產主義並打壓宗教、言論、新聞自由之際，美國必須堅守對台灣長久以來的承諾，確保台灣不致遭受孤立。

出身愛阿華州的眾議員金恩（Steve King）透過臉書表示，台灣是獨立國家，是美國與愛阿華州的民主盟邦與重要貿易夥伴，全球熱愛自由的人應譴責中國對台灣的武力恫嚇與威脅。

眾議員葛夫曼（Glenn Grothman）、畢格斯（AndyBiggs）、龔薩雷茲（Vicente Gonzalez）與戈薩（Paul Gosar）也都推文聲援台灣。對於美國國會不分黨派力挺台灣的自由民主制度與主權，駐美國台北經濟文化代表處表示感謝。（編輯：陳永昌）1080105

習種想轉移視線點知仲辣多啲火頭

雜種平仲衰過小學雞

甘迺迪翻生撐台灣

大把人姓甘迺迪啦
又唔係甘乃威

完全俾美國全方位屌柒，只可以靠youtube啲飛機文拎返啲自專心

醉拳甘迺迪

所以話香港先係孤兒仔

無錯，佢都係姓甘迺迪